[學術討論] 燒呢啲旗係咪違法?

(轉載) 眾所周知，1931年，由蘇聯扶植嘅中華蘇維埃共和國響江西成立，為人民打拼，努力實踐民主，但不幸於6年後亡國。1949年，中华人民共和国完成建國大業，繼承咗蘇維埃共和國遺志。

除咗廣受歡迎嘅五星紅旗，其他蘇維埃系列旗幟都好靚：

中華蘇維埃共和國國旗(1931中央蘇區)

中華蘇維埃共和國國旗(1931-1937)

中華蘇維埃共和國軍旗(1934-1937)

中國人民解放軍軍旗

中國人民輪船總公司旗

中國共產黨黨旗

越南共產黨黨旗

作為學術討論，我想問吓，如果有人燒毁呢啲歷史性旗幟 / 非國旗，以祭社會主義先烈之靈，會唔會犯法？

注意：切勿破壞/燒毁現行中国国旗或香港區旗，此乃違法行為，請勿以身試法！